\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Hammer des Nordens \linebreak}
\index[in]{Sturm bricht los}
\index[in]{Hammer des Nordens}
\index[vw]{Autoren!turi!Sturm bricht los}
\index[vw]{Autoren!turi!Hammer des Nordens}
\index[vw]{Autoren!Kurt Kremers!Sturm bricht los}
\index[vw]{Autoren!Kurt Kremers!Hammer des Nordens}

\begin{tabbing}
Zwischenspiel: G | e | D e$^7$ D$^7$ | G | G | D e$^7$ D$^7$ | e | D e | G F e \\ \\

1. Sturm bricht \=los aus \=Wolken\=t"urmen. Lasst ihn \=rasen, \=lasst ihn \=st"urmen.\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf e\>\bf D\>\bf H$^7$\\
1. Sturm bricht los aus Wolkent"urmen. Lasst ihn rasen, lasst ihn st"urmen.\\

Soll das \=Schwache \=er ver\=wehen, l"asst er \=doch das Starke \=stehen.\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf D$^7$\>\bf a\>\bf H$^7$\\
Soll das Schwache er verwehen, l"asst er doch das Starke stehen.\\

/: \=Wie des \=Donners \=Hammer \=bebt, \=wie der \=Blitz im \=Auge lebt. :/\kill
\>\bf G\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\
/: Wie des Donners Hammer bebt, wie der Blitz im Auge lebt. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. "Uber \=eisig\=kalte \=Wogen kommen \=Schiffe \=ange\=flogen.\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf e\>\bf D\>\bf H$^7$\\
2. "Uber eisigkalte Wogen kommen Schiffe angeflogen.\\

Auf den \=Steven \=grinsen \=Fratzen, ihre \=Ruder sind wie \=Tatzen.\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf D$^7$\>\bf a\>\bf H$^7$\\
Auf den Steven grinsen Fratzen, ihre Ruder sind wie Tatzen.\\

/: \=Buckel\=schilde \=an den \=Borden, \=Recken \=stark aus \=Nordlands Fjorden. :/\kill
\>\bf G\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\
/: Buckelschilde an den Borden, Recken stark aus Nordlands Fjorden. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Schrei schwillt \=auf in \=den Ge\=wittern, K"oni\=ge und \=Kaiser \=zittern,\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf e\>\bf D\>\bf H$^7$\\
3. Schrei schwillt auf in den Gewittern, K"onige und Kaiser zittern,\\

feiste \=M"onche \=beten \=bange, Olaf \=naht auf Ormen-\=Lange!\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf D$^7$\>\bf a\>\bf H$^7$\\
feiste M"onche beten bange, Olaf naht auf Ormen-Lange!\\

/: \=Wird euch \=bald zum \=Tanze \=spielen,\kill
\>\bf G\>\bf e\>\bf D\>\bf G\\
/: Wird euch bald zum Tanze spielen,\\

\ \ \ \ \=wenn aufs \=Herz die \=Speere zielen. :/\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\
\ \ \ \ wenn aufs Herz die Speere zielen. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Was den \=Bauern \=ihr ge\=stohlen, kommt sich \=bald der \=Wiking \=holen,\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf e\>\bf D\>\bf H$^7$\\
4. Was den Bauern ihr gestohlen, kommt sich bald der Wiking holen,\\

wird die \=Streitaxt \=schrecklich \=schwingen,\kill
\>\bf G\>\bf C\>\bf D$^7$\\
wird die Streitaxt schrecklich schwingen,\\

l"asst vom \=Hals die K"op\=fe springen!\kill
\>\bf a\>\bf H$^7$\\
l"asst vom Hals die K"opfe springen!\\

/: \=Boote, \=schwer mit \=Gold be\=laden, \=kehr'n zu \=heimi\=schen Gestaden. :/\kill
\>\bf G\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\
/: Boote, schwer mit Gold beladen, kehr'n zu heimischen Gestaden. :/\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}[110]{-10}
Worte: turi (Kurt Kremers)\\
Weise: Herbert Reyer, Nerother Wandervogel\\
FA: 199 GB: 224 LB: 302 MO: 175 TS: 496
\end{angaben}

\newpage

\index[in]{Der Himmel geht über allen auf}
\index[vw]{Tischlieder!Der Himmel geht über allen auf}

\begin{tabbing}
\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\
\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\

/: Der H\=immel g\=eht \=über allen \=auf, \=auf allen \=über, \=über allen \=auf :/\kill
\>\bf d\>\bf F\>\bf G\>\bf C\>\bf d\>\bf F\>\bf G\>\bf C\\
/: Der Himmel geht über allen auf, auf allen über, über allen auf :/\\
\end{tabbing}
